# Лабораторна робота №6. Масиви


## Мета

Виконати одне завдання з пулу завдань на свій розсуд згідно її складності

## 1 Вимоги

### 1.1 Розробник

Інформація про розробника:  
- Чевардін Єгор Дмитрович;
- КІТ 121б;

### 1.2 Загальне завдання

- Дано двовимірний масив з 𝑁 × 𝑁 цілих чисел. Помножити матрицю саму на себе
  (відповідно до правил множення матриць)
- Номер завдання 26

### 1.3 Задача
- Створити программу, що буде множити матрицю саму на себе й при цьому виконувати цю операцію згідно правил множення матриць.

## Як користуватися
Посилання на створений gitlab та github аккаунт:
- Gitlab "https://gitlab.com/YegorChevardin/lab06"
> - Файл з вихідним кодом знаходиться у папкі `dist`, якщо її немає - вам потрібно скомпілювати проект;
> - Точка входу у проект знаходиться в файлі `src/main.c`. Вона повинна бути одна, бо компілятор повинен знати, де починати роботу з компілції;
> - Скомпілювати проект можна за допомогою команди `make run`;
> - Для того, щоб переглянути результат множення поданої матриці саму на себе, вам потрібно за допомогою дебаггера зробити breakpoints на 44 строчці.
> - Коли программа зупиняеться на breakpoint - потрібно вивести всі змінні за допомогою команди `v`.
> - Результат программи у lldb має такий вигляд: `(int [3][3]) matrix = {
  [0] = ([0] = 2, [1] = 3, [2] = 4)
  [1] = ([0] = 5, [1] = 4, [2] = 1)
  [2] = ([0] = 0, [1] = 2, [2] = 3)
}
(int [3][3]) result_matrix = {
  [0] = ([0] = 19, [1] = 26, [2] = 23)
  [1] = ([0] = 30, [1] = 33, [2] = 27)
  [2] = ([0] = 10, [1] = 14, [2] = 11)
}
`.

## Висновок
На цій лабораторній работі я розробив программу, яка множе матрицю саму на себе згідно з правилами множення матриць.
